(長氣）連登仔destructive既心態根本係香港縮影

殺父母 自殺呢d post 你鼓吹係你意見 係你既言論自由
係呀你有權講呢d野 有權做呢d野
但咁係咪就代表你應該去做？
有部份冇參與討論但局外講一句
「連登有咁大影響力 一早有民主啦」
「咁大個人都冇獨立思考 柒少陣啦」
幾咁唔負責任既說話
老實講 你每日生活都係比人影響緊
你地連登係你生活一部份時更加係
你有精神問題既時候更加係
你個人冇左direction, got lost 你就搵way out
見到popular既opinion你就去跟
咁仲關唔關事？
你係咪自控能力咁高可以完全唔受到影響？
全香港咁多人有壓力 有部份選擇放棄 有部份選擇繼續生存 撇除其他因素 個人因素黎講只係兩樣野
抗逆力(resilience)同自我效度(self-efficacy)有幾高
當然其他因素都有影響

假設連登留言入面個班人 係真心鍾意睇人仆街
要watch the world burn
成班都係antisocial personality disorder
唔止self-destructive仲要個社會同你一齊衰

而家你既言論 有機會係比緊一班就係成日冇野做 又生活低潮緊既人睇緊 你參與討論就係助長緊風氣
你討論得愈多某樣打就係reincforce緊個concept
仲形成緊個氣候出黎

你話人應該有獨立思想
你諗下迷失既時候唔係個個都做到啦
呢單野話個事主有上連單
撇除呢點唔理 一個人低落冇哂希望咩事都做得出 都正常

既然你咁有言論自由 點解唔係貢獻下社會 發表d contributive既野 而係圍爐不斷將你既negativity散開 鬧呢個 笑呢個 批鬥個個

大佬 你都知道連登多小朋友上同睇
但你又話自己有權講自殺 講呢樣個樣 就係要講又話自己唔關事 咁撚rebellious 你何嘗唔係小朋友
你出黎搵緊錢渣 你心智都係細蚊仔渣

冇人叫你地比同情心 關懷有精神問題既人
但你地都唔好不斷講d惡化情況 無助佢地康復既野
簡單d講 你自己想衰 一係seek help 一係收埋
唔好加劇個情況 然之後就話自己網上講兩句姐 然後置身事外

其他睇唔過眼既人都有責任發聲
就好似bullying咁
只要有一個旁觀者出聲阻止
就有機會stop到成件事from going worse

係啦 大個仔啦 記住睇唔過眼又冇聲出 就擺低負皮啦

題外話

「全力鼓吹港共官員連同子女自殺」

咁樣算唔算冇口德

你呢句咪同 香港係衰架啦 冇人叫你留係到住一樣

你想討論d咩先 口德分係扣哂架啦 但無關痛癢
而家講緊既係 大家都係香港人 大家都受日常生活煎熬 有d仲可能有精神問題（包括 成日話自己有權呢樣個樣個班）
你唔係anti social 你點會想睇住一件事衰落去先
你唔想就唔會發表負面/唔負責任既留言
個logic應該係咁

連登仔覺得自己好有影響力

壓力大/窮->反社會人格->屌人/投訴/睇人仆街->自我升價

放棄而價值最高的選擇嘛 中學讀econ背左好撚多次啦 知你識呢個term威啦
咁係咪因為思想唔夠成熟就唔比上連登呀
如果我話 你生活入面有咩不足 都係因為你放太多時間係唔應該浪費既地方 （i.e. 上連登 發表垃圾冇建設唔好笑 言論） 你控唔控制到自己唔上呀？
以小見大 打個比喻又戇鳩鳩好似好有道理咁畫上等號
係到「識唔識？」「識唔識？」

其實d人想自殺點解要阻止佢地？
我一向好支持求仁得仁

前部份可能係間接因素 但後部份直接歸因真係做到個效果 愈踩愈開心 所以咪繼續踩

呢d野自己知 大家知 得個知字好啦
冇人否認 捱窮 捱病 放棄生命唔係最舒服
嘩 大佬 日日捱喎 捱左廿幾年
如果你話聽日就唔洗捱幾好
我都buy如果對自己對人做唔到貢獻 有得安樂死就go呢個諗法

但搞清楚 人地要死人地既事 唔好加把腳推人去死 個重點就係呢到

美國deep web唔ban哂就係比一班同社會唔同既人自己運作又唔影響到社會大部份（當然有打擊緊）

Facebook都ban唔比人live自己吞槍
唔比人dislike induces bullying -> suicidal thoughts

但連登冇呢樣野/做得太少

無可否認 政府都好大責任
精神問題唔係一日既事 十幾廿年都係咁
但咁大影響力既單位唔做野去搞 小小市民 機構up兩句邊有人理

可唔可以唔好阻住人地解脫
人地生命自己有權選擇點行

巴打 你搞清楚兩樣野先啦
1）而家冇人認同過心有不滿殺人係正確
2）學你話 好多野都理論性 呢個post都係以討論為出發點 just like any other post
講係一回事 但從來冇能力逼你做呢樣個樣

我都想呢個post raise到awareness
但無奈 no j圖 no 熱門 no power

睇你點睇，小弟對依樣嘢中立

社會所謂嘅「普世價值」一直反對人類嘅自殺行為。

但如果當時人真係已經考慮清楚，我覺得其實當時人理應有對自己嘅生命負責嘅權利。

因為出生喺咁兩極化嘅社會大家都冇得揀，如果唔畀人有選擇生存與否嘅權利，就好似逼梗一個人求生不得，求死不能，亦唔見得係人道嘅事

屌 咁我都係正經地9up姐 點阻到你呀

以你logic 你都話人地有權選擇啦 點解你要干預人先 可能人地本身想收 比你講兩講又改變返主意 到時你又話最後決定權係佢到 唔關你事咩

支持樓主 講得好

如果你要咁戴頭盔話 討論下姐 點影響到你做咩決定 咁不如搵個冇咁熱門 咁多人睇既地方 自己搵班志同道合既人討論啦 就係咁簡單

終於搵到連登嘅正常人喇

巴打有部份就講得好岩啦

因為好多人都覺得喺網上鳩噏唔駛負責